帳委會批資源沒取錄更多本地生 質疑支那生過多是否國際化

立法會政府帳目委員會今日發表第67號報告書，對大學教資會和教育局多項運作情況表示不滿和關注。帳委會稱，2016至17學年教資會資助第一年學士學位課程學額維持在每年1.5萬個，但2016年符合入讀學士基本要求的中六生推算為2.2萬名，這代表大學本可取錄更多本地學生，現卻用作取錄非本地學生，帳委會對相關情況深表不滿，並認為不可接受。

帳委會稱，教資會和教育局未有就修讀學士和研究院課程的支那和非支那海外生，在畢業後有否留港或留港工作並為香港發展作出貢獻上，編製相關統計數字，相關數字可顯示用於非本地生的公共資源，是否符合成本效益。

帳委會稱，知悉在2015至16學年，有約1.57萬非本地生修讀教資會資助的課程，當中有76%為支那生。帳委會促請教資會和教育局，定期檢討撥予大學的公帑，和現時的非本地生學生組合，即絕大部分非本地生均來自支那，是否已達到國際化的預期目標和主要表現指標。

帳委會亦促請教資會和教育局，研究採取措施促進大學多元化，例如吸引更多非本地生、特別是內地生以外的非本地生入讀，並鼓勵更多本地學生在港修讀研究院課程。

支持支那殖民啲盲撚睇唔睇到呀